\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}

\title{Projet de Laboratoire : Cahier des charges}
\author{Maxime Beck \\ 2TIN-DA \\ CIFOM-ET}
\date{2015}

\begin{document}
  \pagenumbering{gobble}
  \maketitle
  
  \newpage
  \tableofcontents
  
  \clearpage
  \pagenumbering{arabic}
  \setcounter{page}{1}
  \newpage
  
  \section{Description}  
  Le projet consiste en la mise en place et l'exploitation d'un système d'interconnectivité entre un ordinateur et un ou plusieurs smartphones.
  
  \section{Contexte}
  La connectivité entre les appareils est établie grâce à la technologie Bluetooth. Celle-ci nous permet d'établir une connexion de type client/serveur entre les smartphones et l'ordinateur.
  
  Pour permettre l'interaction entre ces appareils, l'idée est de diviser l'application interconnectée en deux applications : une application Desktop et une application Smartphone.

 \begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.6]{./images/contexte_technique.png}
	\caption{Schéma de contexte}	    
  \end{figure}	

  Les deux applications seront encapsulées dans des conteneurs. Ceux-ci permettent de faciliter le développement multiplateforme. Elles seront par conséquent rédigées en HTML/CSS et JavaScript.
  
  Le terme \textit{Xapp} est un nom de code utilisé dans le cadre du projet pour définir l'application résultante de l'interaction entre les applications Desktop et Smartphone (aussi appelé "application interconnectée").
  
  À terme, un serveur d'\textit{Xapp} sera mis en place pour permettre à l'utilisateur le téléchargement et le déploiement de ses \textit{Xapps} via une application native (\textit{Xapp Store}) qui sera disponible sur les magasins en ligne des principaux fournisseurs de smartphone.
  
  \section{Objectifs}  
  Le projet se décompose en trois phases de travail :
  \begin{enumerate}
  \item Automatisation
  \item Réalisation
  \item Distribution
  \end{enumerate}
  \subsection{Phase 1 : Automatisation}
  Consiste à automatiser le processus de développement d'une \textit{Xapp} de la manière suivante :
  \begin{itemize}
  \item Écriture d'une API Blutooth pour faciliter l'établissement de la connexion
  \item Écriture d'un script générant les projets des applications Desktop et Smartphones (avec les dépendances liées aux librairies du conteneur correspondant)
  \item Gestion du déploiement des applications.
  \end{itemize}
  \subsection{Phase 2 : Réalisation}
  Cette phase comprend la réalisation concrète d'une \textit{Xapp} (cahier des charges de l'application à définir).
  \newpage
  \subsection{Phase 3 : Distribution}
  Finalement, la phase de distribution comprend les éléments suivants :
  \begin{itemize}
  \item Mettre en place un serveur d'\textit{Xapp}
  \item Réaliser l'application \textit{Xapp Store}.
  \end{itemize}
\end{document}